向乞丐派錢營造善良形象

向乞丐派錢營造善良形象

【本報訊】懷疑詐騙的美容院「黃金歲月護膚品文化研究所」位於粉嶺，出售外國進口護膚品和美容服務。據受害人指，李姓女東主（圖）初相識時熱情、有禮，獲取大家信任，但金錢到手後即變臉

相關新聞：女東主開店三個月極速結業顧客 員工 中介 供應商美容騙局涉一網呃盡

曾炫富聲稱親友富貴

最先認識李女的美容中介張小姐憶述，去年初在一個工作飯局上結識李，李當時非常熱情健談，二人結為好友，李女又向張介紹散工，張完成後亦如期獲發工資，故信任李女。

李之後向她透露擬開美容院，游說張做中介及承諾分佣，張答應，更出錢出力幫李盤點存貨、買新店招牌、開張買乳豬等，未料所付款項一去不還。她得悉美容院結業後非常愕然難過：「有啲客覺得係我同佢夾埋呃人，唔再睬我。錢又唔係我收，佢收錢收得好快，但就要我自己面對客人。」

供應商吳小姐去年4月經張小姐認識李女，吳形容最初覺得李很善良，曾見她向乞丐派錢，出手慷慨令吳十分感動，二人後來又經常結伴同遊，漸成好友及順勢合作。吳憶述最初向李追債時，李向她炫富及聲稱親友富貴，保證會還錢，向她聲稱「我大把錢還畀你，你唔使擔心」，她慨嘆錯信李女。

公司註冊資料顯示，美容院以「黃金歲月控股」註冊。據悉李女年逾50歲，共持有四間有限公司，除了「黃金歲月控股」，其他三家分別名為「仙兒集團」、「美麗神話控股」、「美麗傳說控股」。記者本月初到訪美容院，門口仍掛上美容院招牌，並有三部閉路電視監控，但沒有營業。

■記者袁楚雙

上一則
上一則
女東主開店三個月極速結業 顧客 員工 中介 供應商 美容騙局涉一網呃盡

下一則
下一則
天雨無阻市民湧鵝頸橋打小人

女東主開店三個月極速結業顧客 員工 中介 供應商美容騙局涉一網呃盡

咁似政府有個人既